如果Bitcoin 融入到日常生活

你好，一罐可樂0.000022BTC，收你0.0001個BTC，唔好意思，岩岩BTC價格有波幅，你要加多0.00003個BTC，好，總共收你0.00013個BTC，而家找返你0.00005個BTC，祝你購物愉快

我想問
你去外國都不停計住滙率？

如果以BTC定價，就唔會理佢對USD幾多
同埋係有uBTC單位
e.g. 22 μBTC

小弟岩岩出黎無耐，請問BTC係邊個國家貨幣，點去BTC國

咁咪唔好拎Bitcoin嚟買雲吞麵囉

真係咁用 到時應該會有bit仙 bit厘呢啲單位

我持有1 satoshi

只不過目前階段，個世界都仲係以佢作為transaction工具
所以係用美金做價值，轉做等量BTC做交易

講撚左幾多次 bitcoin 唔係currency
你可以用usdc 買 仲方便

你好,一罐可樂0.001136克金, 收你0.00114克金,唔好意思,岩岩金價有波幅,你要加多0.000006克金,你要加多0.000006克金。等我去揾個磅先。好,總共收你0.00115克金,而家找返0.000004克金,祝你購物愉快

拎BTC買可樂

真實情況係你見到可樂賣5$港幣
行到埋去counter 望一望btc個價對港元升左10%
然後係成手btc 無任何外幣
之後你會放低支可樂然後離開

到日常生活都用就會穩定

樓主會唔會用黃金黎買汽水？

以物易物有咩問題

BTC同貨幣市場嘅永恆戰爭

清又上返黎
我記得你之前問人3200投降未
你真係幾勁 call到bottom

無問題,佢肯收咪得

Btc等於乜野唔重要 最重要係有人落搭
有人落搭就有價值
同有神論者都係一樣 你信就有價值

我ok 同gme一樣我唔買既野
佢升到一億對我黎講都無所謂
對我黎講呢d野唔會計入去機會成本到
我買多個單位收租好過
你地加油 繼續發達

唔明我講乜？
今日美金跌
成間超市都要改價錢？
咁津巴布韋又點？
On9當有趣

想知既可以search swipe card,Wirex
PayPal,visa,master都講咗續步可以用
我睇樓主用d icon都係想抽水引戰，唔想打咁多字教精施永青個fd

根本crypto既本質同傳銷一樣
當你買入就好自然成為下線 因為你會變成共同利益者
而本身btc係唔會帶黎任何價值 你只可以不停透過說服其他人買而產生價值

你睇elon musk幾落力

唔明我講乜？
美國用美金交易，美金由美國做擔保。
津巴布偉用都係用美金/本國貨幣交易，貨幣由各自國家擔保。

BTC邊個擔保？ 我答你一句，BTC點都唔會變到可以直接當貨幣用

開個post比大家笑下 你講野仲咁串，大盤輸好多？

2000年果陣 好似都好多人唔相信網絡係咁有價值

我7000果陣買 係咪即係elon做左我下線

美金由美國做擔保係咩意思？

當美國政府納btc做貨幣儲備時/
政府機構容許用btc做繳費再講
上面個堆商業機構 中間有價差抽點解唔做
佢地無風險架wo big cam之前都收btc啦 中間價差食水深到仆街咋ma 你會唔會用？

你貨多過佢/成本低過佢 理解上佢都係你條下線
所以elon咪谷狗幣囉 佢想你地做佢下線

Sorry，係美聯儲

咁大陸p2p金融夠好多人信 咪又係爆炸 係騙局
多人信 同個件事係咪正確與否根本無關

Never, Bitcoin係比有錢人權貴洗錢走資用既

你已經兜左去第個問題，唔容許就封咗閘拉人啦
信用卡都有利息，匯款有手續費，有市場就有人用，你唔用ok，但呢d公司同客戶愈來愈多係事實。

始終都係唔明白擔保係咩意思
例如A君問財務公司借錢，搵B君做擔保人。當A君唔還錢，B君就幫A君還，依啲就叫做擔保。

但係美聯儲/美國做擔保係咩意思？即係佢地會確保美元可以換到一定數量嘅實物？

其實bitcoin做交易貨幣係一直都有....
笑9 BTC唔緊要, 但唔好無知當好笑先得....

利伸: 無持有, 懶得開account.

21%的美金係上年print 出來（其實阿爺仲勁）由空氣度印出來，港幣同美元掛鈎，你唔覺得港元有問題。

但係郤覺得二千一百萬定量的BTC，辛辛苦苦挖出來的BTC係傳銷？

bitcoin 唔係比普通人用的

(一)美國的貨幣發行制度
美國貨幣發行制度的獨立性極強，各聯邦儲備銀行需要領取現鈔，都要經過聯邦儲備委員會的批准，各地聯邦儲備委員會代表機構，每天都要向委員會報告發行和回籠的情況。其發行實行“發行抵押”制度，規定各聯邦儲備銀行的貨幣發行必須提供100％合格抵押品，以及附加擔保品。可充作抵押品的有：金證券；政府債券；合格的商業票據、抵押票據、銀行承兌票據；合格的州和地方政府的債券。這種發行抵押，使得聯邦儲備券成為具有充分擔保的經濟發行，沒有規定的限額，具有相當的彈性。

你咁講應該岩，美金係真係可以換到野，但唔一定係實物

今日容許唔代表聽日容許
近排已經有美國政府官只評論btc
日後有所限制有乜咁出奇

自動轉USD買嘛得囉，on9，海外簽賬咁啫

Steam早排接受用bitcoin埋單真係fat fat

btc有限數就已經係無可能日用到，睇下點解當年取消金本位先
仲要交易慢都係死症，只要仲用prove of work去做認證就無可能變快

Dollar 有美軍backup
Bitcoin 有keyboard ssd backup

係, 亦都唔係
而家唔見得係俾普通人用, 唔代表將來唔會.
史上第一單BTC交易只係買pizza (史上最貴pizza).
同埋已經有NBA球會係接受人用bitcoin買波飛買波衫, 唔係咩新奇野

當地正苦用Bitcoin 打自己貨幣
如果國際交易比你用Bitcoin結，美金仲有冇咁威，美國會唔會肯先

利申: 純粹好奇

咁係因為大部分國家都有中央銀行啲滙率先穩定啲姐 邊有得咁比

屌那星，開個bitcoin post就一堆人入黎。

正股post就拍烏蠅

繼續無限qe有一日你買可樂都會係0.000000483USD

唉

請你等等,交易正在update 緊, 礦工唔係好給力, 要等耐d時間
...幾個鐘後...
先生你可以拎可樂啦

Sorry 我幫你捉返佢入青山

上網買野用btc 都有10分鐘個定價你買唔買

你個名
Btw 唔該晒

無人信美國/美金，美金都無價值啦。
試下組織得清楚啲

如果Btc融入日常生活係普及到咁
就證明各國政策都歡迎btc啦，咁樣浮動性已經低好多
你當數字黃金，行金本位咁，唔洗真係用btc交易呀
利申：冇持有

我無病，你地同朕行開

第一次聽虛擬貨幣要找錢

貨源歸邊之後就唔會有咩波動，最尾一定係少數人手上。
再得閒派小小貨比人割韭菜。

屌你老母
依家叫我幻想下
又唔幻想埋BTC國
點接落去啊大佬
你老作情景都有時間地點人物啦
你作文係咪0分？

貨幣都係央行去印
邊個話一定換到實物？
咁津巴布韋洗乜用美金交易

你就真係開個post俾人笑
多謝你提供笑話

咁點解d人信美國先？

你喺香港用人民幣美金歐元英鎊1:1消費都得
我唔介意

正式係唔會有找錢

其實都只係用信用卡 但用比特幣俾錢 匯率就信用卡公司計

到時wallet 就會自動有converter,
不過咁少金額 可能手續費仲多過你個交易金額

而且btc 得8個位，升太高變左represent唔到細金額
就真係未必可以用作少額交易

用btc轉usdt usdc個類穩定幣
再用佢地計價消費

外國個匯率都日日變
但你樓下間7仔唔會日日改返個價錢架wo

茶餐廳一個餐可以定價
HK60或0.0002BTC（約$70）

冇人阻止你用BTC
唔該幫商家承擔返交易費同風險

已經日日用緊BTC 卡消費既我都唔知笑你好定話你ON9好
咁又真係食唔到雲吞面既
D雲吞面鋪都唔收VISA

連電子消費券都未搞掂呀

大公司會 lock 死個 rate

因為7-11利潤高而且食品物價同匯率穩定
海鮮檔同金舖咪會日日轉

你咁講美金以外世上所有野都可能有一日冇價值，稻草人為拗而拗

IRS幾年前已經話Bitcoin 要報稅，你解讀做想禁我解讀做想乘機收稅得唔得？你相信嗰d上市公司做決定前會完全冇路問過政府？

你老母琴晚比我中出呀on9仔

貨幣有抵押品先印到，BTC抵押品係邊？你老母閪度？

自己講咩外國計滙率我而家咪答你BTC唔係貨幣呀傻仔，明未呀？

你老豆應該射你去牆上面唔撚洗比你個弱智出黎獻世，唔屌7你都得，同你客氣D都晒氣

無限QE抵壓乜春用你老豆啲精？
黃金又有咩實質價值？有咩backup
咩叫hyperinflation?因為無人信啊屌你
港幣都係靠夠當美金做backup
咁人仔係共產黨backup?

Econ都未讀好就學人開po作故仔
返去你個Btc國啦小朋友自己覆我柒咗又唔識收皮

請問美金有咩抵押品

可能佢訓左幾十年唔知無左金本位

連登仔：買到屋邨樓下乜記物記雲吞麵先講

佢仲停留左喺石器時代
同埋其實有人用緊Bitcoin 嚟做貨幣進行其他交易
但當然要廣泛使用仲有好多法規問題

好多年前前因為美金真係可以換金條搞到無晒gold reserve

依家咁QE法真係成個地球嘅黃金都唔夠用

買野準備比錢果一秒 Bitcoin 暴跌 或者 暴升就大獲

股票咪一樣，你睇下GMC

根本無可能，淨係諗最早發現Bitcoin 個班人起碼持有全球一半以上嘅Bitcoin

Bitcoin係有開採完嘅一日，如果所有國家，甚至大型銀行都一致承認呢種貨幣嘅話，咁就仆街啦，全球所有資產間接會去哂最早發現，而且持有全球一半以上Bitcoin個班人，換言之呢班人會即刻變撚咗超級富豪

你覺得現時世界最有權力有財有勢個班人會俾以上呢件事發生？講緊呢班人有權有勢嘅程度分分鐘去到影響國家決策嘅走向，所以點解中國一撚早已經唔撚承認Bitcoin

唔係話Bitcoin 無發展空間，但基本上無可能可以完全融入日常生活，更加無可能深入到去變成銀行體制嘅一部分，如果唔係有黑市交易個班唔見得光嘅老鼠推動，Bitcoin 唔會發展到今時今日

(一)美國的貨幣發行制度
美國貨幣發行制度的獨立性極強，各聯邦儲備銀行需要領取現鈔，都要經過聯邦儲備委員會的批准，各地聯邦儲備委員會代表機構，每天都要向委員會報告發行和回籠的情況。其發行實行“發行抵押”制度，規定各聯邦儲備銀行的貨幣發行必須提供100％合格抵押品，以及附加擔保品。可充作抵押品的有：金證券；政府債券；合格的商業票據、抵押票據、銀行承兌票據；合格的州和地方政府的債券。這種發行抵押，使得聯邦儲備券成為具有充分擔保的經濟發行，沒有規定的限額，具有相當的彈性。

人地無限QE 有軍本位做保證，印錢都留咗Coin係聯儲局，你以後佢日後唔使還要幾多印幾多？

BTC呢？我唔買帳你搵唔搵到隊軍隊出黎打7我呀

你講到佢哋而家唔係超級富豪咁

香港都冇設備比你嘟一嘟比錢。買賣都係經交易平台。

當佢黃金/貨物咁炒未算

venezuela

Bolivia

咩撚叫軍本位？有冇期貨賣有冇抵押品？幾錢個單位？

卡路里都分大細卡啦

所以好明顯係樓主賣可樂個個on9

咁而家美國無限QE有無其他國家夠疆出黎反對？

呢個咪軍本位

係美國用美金
係香港用港幣
但BTC唔係當地貨幣
要轉返做當地貨幣嘅話就就要計返匯率
除非BTC全球都接受
變做全球通用貨幣

佢再講落去只會再顯得自己無知又stubborn
真係有軍本位 津巴布偉果d國家既貨幣就唔會go to zero

Ching你不斷講一大堆唔關事嘅嘢
樓上都無人支持你
麻煩你睇返自己講乜

你講笑話叫人用Bitcoin交易(事實上一早有人用)
你再話Bitcoin 無人backup無人信

代表係你自己攻擊自己個笑話有Bug?

答返二樓個問題
你去外國都不停計住滙率？

Bitcoin 依家嘅價值根本唔可以當實際資產咁睇，好簡單，Bitcoin 會唔會有存款保障呀？係唔係日撚日都市值5萬美金呀？

QE還QE，咁軍本位係咩黎，你老作出黎？ EQ有人信，美元就唔會跌到PK啦，有你所謂軍本位，美元點解要跌？你都ON99讀撚過書未？

無人信又會trade緊4萬幾USD一粒

樓依家嘅價值根本唔可以當實際資產咁睇，好簡單，樓 會唔會有存款保障呀？係唔係日撚日都市值X萬美金呀？

好簡單，有冇人阻止到佢慢慢將BTC用現價變番做美金，無的話，咁佢就隨時可以係超級富豪，你講嘅其他乜柒野都無意義

所謂嘅錢都其實係一張紙黎

你冇計到每次Bitcoin transection 要手續費，所以係小額交易係完全冇用，手續費仲貴過你要買嘅嘢

bitcoin 係咪貨幣根本就同你係咪買到可樂 背後有冇collateral 完全無關係

就結論黎講bitcoin 無可能取代到國家既貨幣 但原因係因為bitcoin 做唔到借貸既功能 無人會願意去計bitcoin 既inflation rate 再去計應該收幾多利息
係呢個借貸為主既經濟體系借唔到錢既貨幣係好難成為一個主流既貨幣

但咁唔代表bitcoin 唔係貨幣又或者完全唔值錢
係而家大家都着重個人私隱既環境底下
bitcoin 係一個非常好既貨幣去進行私隱既交易
就咁睇bitcoin 確實有佢既價值
但未來bitcoin /crypto currency會唔會有可能發展到成為主流貨幣我就覺得機會比較微

jm9

資產無分實唔實際
黃金有價值因為多人認同

文革個時你會要黃金定食物？
無食物嘅時候要舊金都無用
世界大戰貨幣都係廢紙

唔一定有保障先有價值

仲有你而家每個transection要等成30分鐘先可以verify到，你會唔會去買汽水等30分鐘然後先可以攞到支汽水？

然後btc要6個block先可以confirm txn 每個block要10分鐘

推到樓主拎經濟學獎

家陣得美國大撚晒？佢國力係令佢QE 完貨幣唔會變廢紙，唔係公信力無晒。

講咁撚多 你又講唔講到咩令 BTC 值而家呢個價？

係多人信佢有價值咪值錢囉，等如全球有一半人信屎係值錢既，周街都有人搶屎。
等如放一堆黃金係火星上面，都無人交易，值幾億都係同屎無分別。

就好似非洲D窮國咁，個個高官好有錢，但錢流唔到出市面就無經滴效益， 一個守財奴收埋過百億死左，果百億無人用到都係創造唔到經濟出黎，有消費有錢流動先係經濟，守住萬億無流動，同守石頭係一樣價值

佢意思係有人信就有價值，所你話無人信嘅話美金都無價值同佢無衝突

佢另一個主張係有人信未必代表係正確，都make sense（注意哩個statement成立不imply無人信就不正確）

所以 Bitcoin 根本上係吹大左，實際應用上係好多問題

推啊樓主未來經濟學偉人

除左黑市交易諗唔到有咩用

我係美國買野都可以用BTC， 香港都可以用btc debit 卡係7仔買野，巴士有visa wave都可以用黎搭車，完全用btc入錢，你石器時代黎，香港7仔，apple shop俾錢都無問題

適合黑市交易

咁你可唔可以用BTC 直接 比？

上面一大輪開始對話就係BTC 無得直接當做貨幣。

係條友走過黎X我家母然後互屌屌到離晒題。

中國口講唔承認姐
全世界掘得最多就係中國

其實班人幾年前已經做左超級富豪

唔知
我未用過d咁樣發黎發去既貨幣

咁入btc 家下已經可以入落VISA俾錢用，如果雲吞麵鋪收visa雲吞麵都一樣買到，今年master都加入有btc 卡，paypal今年計劃用btc, 如果買網上service, 大把野直接收btc, 好似租 vps, 買cloud 做backup, 好多年前已經直接收btc, 仲未計pronhub呢類

淨係可以拎黎黑市交易都已經夠SUPPORT佢個價值

津巴布韋d 人咪直接收美金囉

日本水貨都成日變價啦，仲未計平時旅行匯價唔同，英鎊脫歐都跌到PK

條友石器時代嚟
又唔讀好Econ就走出嚟搞笑
連自己開po中心思想係乜都未知

又唔一定係黑市既
不過樓上一個用最高標準去定義貨幣
另外一個用較低標準去定義貨幣
根本佢地無論點嘈都唔會有結論
貨幣本身就要用係佢應該用既地方
你拎澳門紙係澳門洗當然無問題
但拎住澳門紙去其他地方洗咁梗係無認受性

一年由1：9000usd
到1： 50000usd

你唔講我以為美金係第三世界貨幣

我都冇辨法拎VISA去食雲吞麵

第你要幾多碗
睇人信唔信你係真金
所以咪用錢幣黎減低交易成本
btc 減低左乜野成本？

睇＊你要幾多碗

呢刻未普及姐
遲下變到百達通咁
每人拎張BTC卡
然後有部BTC機
自然變到好方便

你上面講既方便都係同而家一樣咁方便
未去到方便左

已經夠啦
擺埋落APPLE WALLET
變到同普通貨幣一樣 完全冇日常生活上既應用問題

美國先落到apple wallet, 香港未得

樓主話貨幣就一定有國家backup所以咪講個實例佢聽下

暫時姐
新興貨幣黎講已經好勁
ELON都講過黎緊會接受BTC買TSLA既車

你鍾意都可以用 taste 股票去比，由1: 25 到 1：700 (仲未計拆股）

股票又要有黃金backup

我用二十蚊bitcoin買枝可樂
要加多三百蚊做commission fee
然後在企係櫃台到等返三五七日到個bitcoin真係過左數先拎得走枝可樂

Bitcoin拎黎買大額野咖嘛

咁我點解唔收港幣要收btc
點解我出糧出港幣要轉btc 再洗

問題成個世界有乜理由要同你轉btc
除非你港幣轉tag btc 唔tag 美金
或者美國唔用美金，轉用btc
但而家70％btc 係中國人手上
所以一轉點睇都係中國轉先
到時你用唔用？

你唔講我以為樓主轉第個account

好貨幣一定要有國家back up
唔等如
有國家back up 就係好貨幣

Tag樓主
Thanks

接受性問題
當班有錢佬開始用既時侯
自然世界就會慢慢要求你用
至少呢粒你認為唔會普及既野呢刻可以換到4萬幾蚊美金一粒

樓豬落街用港幣買可樂會睇住港元匯價

大家讀書讀蒙左, 覺得錢就永遠係加價先合理
事實唔係野賣貴左, 係銀紙既購買力下降左

BTC 呢類野就係同你相反, 你既購買力唔單止保持到, 而且購買力仲上升左
但結果反而係埋怨呢一點

我唔係認為技術/ Idea 唔會普及
我係認為佢升跌急到咁樣唔會普及
我認為中國有咁多美國唔會比佢普及

san = santoshi
Ksan
Msan

On99

他只是隻猴子啊

用usdt咪得，bitcoin=黃金